拍片無touch screen你地通常點對焦？

新手請教下
我用慣 sony nex5t
一點就 track移動既野，再 hold shutter制 focus, 有時track緊中途斷左再 touch screen就得
最近想升級，但除a6500全部都無 touch screen
無 touch screen拍片其實係點禁？

拍片手動啦

當你影得多你就會手動
個good shot拍拍下auto focus走焦你真係會想掉爆部機

超焦/MF

我都試過轉手動，但咁細個mon都唔易睇，我知a6000打後有斑馬紋
其實淨係用斑馬紋黎手動係咪已經夠？

巴打...Zebra用黎睇過曝...
你可能講緊Peaking......

MF禁一下放大可以放大對焦點黎睇
我拍野會mark底第幾秒要轉對焦環對邊，呢個時候電影鏡好重要，玩過你就明

呢個時候c motion+個助手好重要，用過你就明